\def\elfenoir{%
    \choisir@origine{Elfe Noir}%
    %
    \ajouter@comp@dispo{2}%
    \ajouter@comp@dispo{19}%
    \ajouter@comp@dispo{21}%
    \ajouter@comp@dispo{47}%
    \ajouter@comp@possible{1}%
    \ajouter@comp@possible{16}%
    \ajouter@comp@possible{22}%
    \ajouter@comp@possible{23}%
    \ajouter@comp@possible{24}%
    \ajouter@comp@possible{25}%
    \ajouter@comp@possible{33}%
    \ajouter@comp@possible{38}%
    \ajouter@comp@possible{43}%
    %
    \setcounter{EV}{25}%
}

\let\noir\elfenoir % Je vous assure, c'est pas raciste.
\let\blanc\elfenoir % C'est bon, content ?

\calcul@origine{%
    \ifnum\theINT<12\else\ifnum\theAD<13\else
        \hyper@texte{Elfe Noir}{%
            Les Elfes Noirs sont le résultat, semble-t-il, d'expériences chaotiques menées par les dieux sur les Elfes il y a bien
            longtemps. Ils ont perdu toute l'innocence de leurs ancêtres et ont développé une culture très marginale, loin de la plupart
            des autres peuples. Ils sont capables de vivre aussi bien dans les cavernes qu'en ville, pratiquent toutes les formes de magie
            et sont enclins à la violence et à l'aventure.
            Ils ne sont pas très à l'aise en compagnie d'autres gens, à l'exception de leurs semblables. Très discrets, ils sont également
            fourbes et vifs, et naturellement doués pour les armes de jet.
            Au niveau du physique, l'Elfe Noir à la peau sombre et bleutée, les cheveux blancs la plupart du temps. Cependant, ces
            caractéristiques ne les privent aucunement de charisme.
        }%
    \fi\fi
}
